美軍秘製「忍者彈」 放刀殺敵不傷無辜

【暗殺神器】
在明、清時代，傳說曾出現一種暗器叫「血滴子」，可以遠距離取敵人首級；如今，美國已研發出類似的超精確打擊武器：R9X導彈，能千里殺人而不傷周圍無辜。揭開R9X神秘面紗的《華爾街日報》報道，美軍替這款暗器起了一個日式外號，叫「忍者彈」。

相關新聞：地獄火專炸坦克 車毀人未亡

美國近年常用無人機射導彈擊殺恐怖組織要員。
報道引述了10多位美國現任或前官員指出，仍在中央情報局（CIA）和五角大樓列為機密的R9X，是由軍火商洛歇馬丁生產的「地獄火」空對地反坦克導彈改裝而來，特點是沒有裝炸藥的彈頭，但彈身內藏6把刀刃，當接近目標時便會打開，絞殺劈殺對方。自2011年研製以來，美軍和中情局合共用過六次左右，包括在2017年初由無人機發射R9X，在敍利亞幹掉阿蓋德第二號人物馬斯里，以及今年初在也門殺死2000年炸毀美軍戰艦科爾號的主謀巴達維。2011年，美軍在擒殺恐怖大亨拉登的行動前，也考慮過動用它，惟最終決定由特種部隊動手。

受襲汽車沒爆炸痕迹

遭「地獄火」擊中的汽車，一般會被炸個稀巴爛，最後燒剩下焦黑的支架，但當日馬斯里被殺時所乘坐的南韓起亞房車，情況卻完全不同，沒有爆炸痕迹，車頂遭破開，擋風玻璃卻沒有粉碎，只是出現了一些裂痕，相信R9X是如死神般高速從天而降，超過100磅的金屬彈身再加上刀鋒之助，硬生生劏開車頂，然後擊殺馬斯里等兩名目標。

R9X面世解決了一個困擾美軍的長期難題：可否在左邊座位和右邊座位之間，選擇只殺其中一人呢？現在理論上，美軍和中情局特工已可用R9X攻擊一輛行駛中的汽車，殺死當中一位乘客，而不危及司機。這樣一來，恐怖分子過去令美國投鼠忌器，藉着混入婦孺中出入的護身符，便立時失效。

2013年，時任美國總統的奧巴馬面對巨大壓力，包括盟友在內的國家紛紛指摘美國在阿富汗、巴基斯坦、伊拉克、敍利亞、索馬里、也門等地無人機反恐任務，持續造成大量平民死亡，他於是在5月對無人機行動提出新指引：「採取任何攻擊前，必須幾近肯定不會造成平民傷亡，這是我們可以訂立的最高標準」。當日看似是綁手綁腳，今日回頭再看相信是有了R9X這新法寶，才令美國有恃無恐。

相關新聞：美誤殺平民數目超越塔利班IS

須掌握目標精確位置

R9X的好處是顯然易見，但局限性亦有不少，使用前必須掌握目標人物的精確位置及周圍的情況，而且只能對付頂部結構不算穩固的掩體，例如汽車、泥屋或茅屋等，遇上鋼筋水泥或堅硬的地堡便難以派上用場。若是攻擊會引發建築物倒塌，有機會釀成其他人傷亡，也是萬萬不能，因此R9X的使用量至今是屈指可數。

雖然華府內部有意見認為，不妨公開R9X的存在，好讓伊斯蘭國家明白美國的確有重視他們國民的性命，爭取這些國家的政府支持美國反恐戰爭。不過，曾任美軍參謀長聯席會議主席顧問的賀尼維斯基則擔心，公開R9X會降低平民對空襲的戒心，反而令他們更加危險。
《華爾街日報》/《泰晤士報》

相關新聞

現代血滴子

追住雜種條J黎劈 等佢做國家太監

唔識爆咪比人拎返去研究囉

正，水炮車剋星

Call of duty Black ops 2 個Hunter Killer Drone